【區選】多區候選人遭質疑「扮黃絲」 fb 批「警察失控」 年初現身中聯辦活動

【區選】多區候選人遭質疑「扮黃絲」 fb 批「警察失控」 年初現身中聯辦活動
2019/10/25 — 18:08

區議會正值宣傳期，「𠝹票」情況一直受社會熱議。《立場新聞》整合多個選區情況，發現不少候選人被外界質疑有𠝹票之嫌，有多個未有申報政治聯繫的參選人在提名期最後一天參選，當中深水埗區寶麗選區候選人符偉樂更疑是「𠝹票常客」，上屆投票當日未有穿候選人背心、甚至坐在一角未有拉票；亦有候選人雖然寫上「香港人加油」等字句，但被發現出席中聯辦、香港廣東社團總會等宴會，同被質疑有𠝹票之嫌。

中西區寶翠選區原是建制派葉永成與民主黨楊浩然之爭，但在提名期最後一天突然有未有申報政治聯繫的參選人馮敬彥參選，報稱職業是社會企業顧問。

馮敬彥的Facebook雖然曾分享遊行示威相片，並曾稱「香港人加油」、「警察失控」等，但有網民則發現，馮曾在今年2月出席中聯辦新春酒會，及在上年10月出席香港廣東社團總會「國慶酒會暨第一屆義工頒獎典禮」。有片段顯示，馮敬彥更曾在上年香港立法會補選（九龍西）中，協助鄭永舜助選，令網民質疑有𠝹票之嫌。

馮敬彥今年2月出席中聯辦新春酒會（圖片來源：網民在馮敬彥Facebook截圖）

馮敬彥上年10月出席香港廣東社團總會「國慶酒會暨第一屆義工頒獎典禮」（圖片來源：網民在馮敬彥Facebook截圖）

無獨有偶，大埔區寶麗選區起初是民協麥偉明與經民聯譚振宇之爭，同樣在提名期最後一天，前民協成員，但未有申報政治聯繫的參選人符偉樂參選。

《Topick》於2015年區議會選舉曾報道，符偉樂同樣是最後一天才報名參選「南山、大坑東、大坑西選區」，投票當日更未有穿上作記認的候選人背心，坐在一角未有拉票，更曾表示自己是「志在參與」。

至於屯門區議會樂翠選區今屆有建制派何君堯競逐連任，有民主黨盧俊宇逃戰，惟到提名期最後一天，未有申報政治聯繫的參選人蔣靖雯突然參選，其Facebook專頁寫上「五大訴求 缺一不可」、「香港人加油」等字句，其banner卻被指涉抄襲游蕙幀的宣傳設計。大批網民不時到蔣靖雯Facebook專頁留言，批評她疑扮黃絲掩護何君堯，亦有網民今日指，蔣靖雯現已居住元朗，並非在屯門居住。

「南山、大坑東及大坑西」選區今年有四人參選，包括西九新動力陳麗紅、民主派譚國僑、陳炳輝，及同樣報稱民主派的徐駿楠。徐駿楠早前承認，曾在約八年前在建制派陣營工作，並曾為立法會議員梁美芬工作，並表示「若果你曾經為一間中資公司工作，因政見不合而辭職，難道你就一生就不能為香港人做點事？」惟近日再被網民發現，徐駿楠於2011年出席中聯辦九龍工作部的「辛卯年新春聯歡」。

徐駿楠被指在2011為立法會議員梁美芬工作（圖片來源：網民在徐駿楠Facebook截圖）

網民發現徐駿楠於2011年出席中聯辦九龍工作部的「辛卯年新春聯歡」。（網民在徐駿楠Facebook截圖）

學聯前副秘書長岑敖暉今年空降參選荃灣區議會海濱選區，挑戰有「建制狂人」之稱的現任區議員鄒秉恬，除作為岑敖暉替補人選的另一參選人陳宇希，該區亦有報稱獨立候選人的莫遠君，其Facebook專頁未有就政治議題發表言論，但有網民發現，一名同樣名為「莫遠君」的人士在2013年任職杭州江幹旅港同鄉會青年部部長，及在2018年任職江干旅港同鄉會副會長。

講乜都假，睇track record，有懷疑就睇吓有冇F C post

Dklm 成日講自己係民意授權既議員 但又要咁撚縮骨扮黃有得種票又有蛇齋餅粽呃廢老都驚 真係冇撚用

用bob叔教個招試下佢未得囉

小心

呢樣野要遍地開花

靠每一區巴絲 打擊 假黃人士

整個懶人list send比身邊淺黃

推到有bro整個黃藍綠list

真係要整list

借位
[堅行動post][求三連]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月26號

推

其實而家都好
d土共地下人員自己行晒出黎俾人起底

符偉樂正一係黃毓民走狗，16年黃毓民知道自己危危乎，派佢同李泳漢做分身狙擊游蕙禎，最後都係奸有奸輸

其實死人係咪無得投??